10年內取代英文 普通話成國際語言

2004年2月28日
蘋果日報

英語一直被視為國際語言，香港「番書仔」甚至以不諳華語為傲。不過這種想法已經過時，英國語言學專家格雷多指出，全球以英語為母語的人口正急劇下降，估計十年內普通話會取而代之，成為全球「必學」語言，而英語則淪為第二語言。
格雷多在美國《科學》雜誌刊登最新研究，指出英語的地位，正隨着以英語為母語的人口而下降，由一九五○年全球有百分九人操英語，將會跌至二○五○年的百分五。預計在二○五○年底前，最多人說的母語依序為普通話、印度語和阿拉伯語。即使人們要學第二語言，也會先選普通話或阿拉伯語，而不是英語。

微軟研究員中文撰報告
目前的電腦、科學和航空交通指揮都以英語為主，但格雷多認為這只是專用英語，並指出一些航空事故，正是一些以英語為母語的人員，不能用正規英語溝通所致。
他還發現使用中國語文是大勢所趨。以電腦業為例，微軟和英特爾都在中國聘請研究員，用中文撰寫研究報告，希望令對手無法看懂偷用。他說：「現在亞洲一些僱主已放眼到英語以外的語言。在未來十年，最新的『必學』語言將是普通話。」

九成語言本世紀內消失
格雷多相信未來的語言大趨勢，將會是朝多語言方向發展。人們在日常生活中將習慣使用兩種或以上語言溝通，但其中一種仍是英語。他也預言，在現存約六千種語言中，九成會在一個世紀內因少人使用而逐漸消失。
英國《獨立報》/美聯社

bin c

突左3年,取代未 ?

國際認可生番語言

當年就係呢啲笑話話到中文幾重要，搞到我地要讀咁多中文

香港十年變為二線城市 普通話十年變為國際語言

毒果

中華民國國語

十三年之後
個個大陸人狗衝去學英文

13年 就咁13年 13年後英文唔好 都係繼續做文盲

能否知悉強國嘅「進化版語言密碼」？
外國人只識基本普通話用語，對有機心人士或會中伏

想笑死人咩

好撚柒 我呢區俾幾百蚊去學一個鐘oral English既小朋友 全部母語都係普通話

On9
多人用就代表係國際語言
就算再多咪又係九成都係係蝗國入面
根本得英文先係internationally mutual intelligible
試下係全世界每個國家抽一千個人出黎
睇下非蝗種國家入面識英文嘅人多D定係識中文嘅人多D
食屎啦

04年

母乳教學

你個國家有好文化
人地先會想學你嘅語言
宜家個個為左賺中國錢先學中文
如果中國經濟崩潰睇下仲有冇人學

德文英文西班牙文>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>支那狗語